[羅生門]6日前now政情明明報導素人唔肯協調參與初選，點解今日會變咗泛民拒絕協調?

【政情】泛民倡初選衝立法會過半 素人不信協調靠自己

【Now新聞台】區議會變天，民主派聲勢能否延續至立法會選舉？

民主派元老近日不斷主張立法會要取過半議席，泛民各版塊必須要有協調。不過，老鬼深明政圈已是年輕人世界，由戴耀廷及區諾軒牽頭接觸不同版塊，談協調會更理想，機制亦定位，有初選，無篩選，以有商有量態度吸引素人加入。

《政情》打聽，五區當中九龍東最早召開碰頭會，各有意出選的政團，包括一些素人都願意「埋枱」商討。不過，議席最多的新界東和新界西多名素人就雄心壯志，劍指立法會議席，只有少部分人願與戴耀廷等個別見面討論。

多名不願考慮初選的素人都向《政情》表示，以往泛民舉行的初選不少都要計算政黨票，初選的實體票站又會設於傳統民主派地頭，對新興政團或素人不利，亦有本土派透露，曾問如何確保在五區初選時本土派不會全被篩走，對方未能提供滿意的答案。

素人在區選取得多個議席，傳統民主派早料協調不容易，加上上屆朱凱廸及劉小麗等都是輸民調，贏議席，削弱用初選勸退人的說服力。但從大局出發，為免重演九東和新界西結局，泛民整體贏選票，但議席少過建制，今次期望以道德力量高舉「議席過半」的目標，說服不同版塊協調參選。

傳統泛民常說，民主派沒有分裂的本錢，但新一代認為路線不同，無必要合作的硬道理。和勇不分在抗爭上行得通，選舉上就未必用得上。

點解今日星島篇嘢就講成係泛民拒絕初選想責死素人?
兩邊嘅當時人可唔可以出嚟解釋清楚發生咩事?

now就話係素人唔協調
星島就話泛民唔協調

星島可信啲定係泛民可信啲
矛盾大對決

推 思考吓

星島無講泛民唔肯選
只係話泛民攪唔成初選，理由都可以係素人唔肯選
連登仔見泛民就屌

星島=煙仔何=支共風向，所以now最可信
根本係素人唔肯協調，泛民食死貓

篇嘢似想挑撥民主派內鬥

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

2020年啦

屌你老母

咁搞落去立會選舉一定又會爭票而輸議席
同過往咁多年一撚樣
泛民一樣都係自己利益行先

你哋甘心咩？
甘心又含撚咩？

一定要由選民出發去控制返民主派
唔係你話唔初選就唔搞
唔可以再你畀我食屎我就要食
我哋要攞返個話事權
我哋要捆綁我哋選民嘅民意去監控返泛民
我哋一定要團結！
邊個夠膽忽視我哋就要制裁！

首先
要量化民意
網上問卷又好
街頭訪問又好
要量化所有投非建制派嘅民意
並且要簽一份聲明

再去搞場初選
初選唔需要花費乜金錢
只要網上直播辯論/擺你政綱政績
辯論可由不同媒體舉辦

如有任何參選人要杯葛的話
梱綁式民意必定堅決不會投該政黨或參選人
造成反杯葛行動

覺得可行的話推上熱門
再搵手足組團

唔肯協調既素人一律當維穩派得唔得？

屈泛民唔肯初選嘅，睇下呢篇野，睇下邊個先係唔肯初選

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署